建議727元朗banner

紅底白字
堅定支持開展掃黑除惡專項鬥爭

中央大力「掃黑除惡」 明確定義8類黑惡勢力對象

中共中央、國務院早前發出《關於開展掃黑除惡專項鬥爭的通知》，決定在全國開展掃黑除惡專項鬥爭。而在較早前的中共十九屆中央紀委二次全會中，中共總書記習近平強調，要把掃黑除惡同反腐敗結合起來，既抓涉黑組織，也抓後面的「保護傘」。

誠言，「掃黑除惡」已成為中共在整治社會治安上的新一輪工作重點，而官媒《人民日報》海外版微信公眾號學習小組亦披露，中共嚴厲打擊的8類黑惡勢力。

「學習小組」文章披露，有8種情形的黑惡勢力屬於「重拳打擊」範圍：

1. 把持基層政權、操縱破壞基層換屆選舉、壟斷農村資源、侵吞集體資產的黑惡勢力；

2. 利用家族、宗族勢力橫行鄉里、稱霸一方、欺壓殘害百姓的「村霸」等黑惡勢力;

3. 在徵地、租地、拆遷、工程項目建設等過程中煽動鬧事的黑惡勢力；

4. 在建築工程、交通運輸、礦產資源、漁業捕撈等行業、領域，強攬工程、惡意競標、非法佔地、濫開濫採的黑惡勢力；

5. 在商貿集市、批發市場、車站碼頭、旅遊景區等場所欺行霸市、強買強賣、收保護費的市霸、行霸等黑惡勢力；

6. 操縱、經營「黃賭毒」等違法犯罪活動的黑惡勢力；

7. 非法高利放貸、暴力討債的黑惡勢力；

8. 插手民間糾紛，充當「地下執法隊」的黑惡勢力。

《多維新聞》早前刊文指出，吉林對「聚眾滋事欺壓百姓、欺行霸市強買強賣等十類涉黑涉惡違法犯罪線索」進行排查；對「利用家族宗族勢力橫行鄉里、欺行霸市、操縱經營黃賭毒等十類黑惡勢力」進行打擊。這顯示，在各個地方，「黑惡勢力」的具體表述亦會因應情況而有所不同。

另外，官方發布的《關於開展掃黑除惡專項鬥爭的通知》顯示，掃黑除惡要與基層反腐結合，要與加強基層組織建設結合。 對於黑惡勢力，中央要求「嚴懲並打早打小」，「剷除黑惡勢力經濟基礎」，而對於黑惡勢力「保護傘」，亦嚴令一查到底，「絕不姑息，毫不含糊」。

唔好搵banner shop整就ok